[LIHKG](粵語配音post)祝賀LIHKG登陸iOS android 兩大平台

本區設於動漫台，以討論於香港免費電視台播放之粵語配音動畫(及其週邊、原作 etc)為主
討論劇集／綜藝節目／吹水為副

---香港免費電視頻道 粵語配音動畫及特攝節目時間表---
/R/ = 重播
/N/ = 雙語廣播
節目如有變動,以電視台之最新公佈為準
資料來源:
DotBT Plus綜合動漫討論區

創意動漫聯盟 Facebook專頁

電腦領域(HKEPC Hardware) 電視台外購影視討論區

///
高登討論區粵語配音post
無綫電視 翡翠台(PAL 1,DTMB 81)
—----
六1115-1150 幪面超人鎧武 /N/
日0930-1000 烈車戰隊 /N/
一至五1550-1620 星光少女‧彩虹舞台 /R/N/
一至五1620-1650 寵物反斗星(第一輯)(第99-143集) /N/ (17/11/2016起首播: 星夢學園III /N/)
一至五1645-1650 六1725-1730 花生動畫 /N/
一1720-1750 多啦A夢
二三1720-1750 寶石寵物VI /N/
四五1720-1750 閃電十一人GO 銀河 /N/
六1600-1630 爆旋陀螺 擊爆戰魂 /N/
日1600-1630 幪面戰士 /R/N/
六1700-1725 你考古嗎? /N/
六1800-1830 大食懶加菲貓(第157-210集) /R/N/
日1700-1730 新‧我們這一家 /N/
六日1730-1800 櫻桃小丸子 /R/N/
六1045-1115 喜羊羊與灰太狼之開心方程式 /R/N/
日0730-0800 高達創戰者TRY /R/N/
日1000-1030 妖怪手錶II /N/
日1030-1100 火影小洛克 /N/
///
無綫電視 J2(DTMB 82)
—----
日2335-2435 火影忍者疾風傳 /N/
六2335-2405 高達G之復興 /N/
二至六0530-0600 魔奇少年II /R/N/
六日0730-0830 IQ博士(第二輯) /R/N/
六1230-1330 幻影籃球王III /N/

香港電台 港台電視31/31A(PAL 2,DTMB 31)
—----
一至五1400-1419 童話小偵探 /R/N/
一至五1419-1428 百變動物盒 /R/N/
一至五1428-1439 嘩嘩小獅子 /R/N/
一至五1439-1444 無王管農場 /R/N/
一至五1444-1500 1848-1900 莎拉與小 Duck Duck /R/N/
六日1718-1727 小耳朵米米 /N/
///
香港電視娛樂 ViuTV(NOWTV 99,DTMB 99)
—----
一至五1630-1700 友夫日記 /N/
六1630-1700 干物妹 /N/ (26/11/2016起首播: 超級飛俠(第一輯) /N/)
日1630-1700 搖滾少女 /N/
一至三1700-1730 小馬寶莉4 /N/
一至三1730-1800 日2200-2230 Line Town /N/ (23/11/2016起首播(一至三1730-1800): 戀愛班長2 /N/)
四五1700-1730 魔神之骨 /N/
四五1730-1800 決鬥大師VS /N/
六1700-1730 境界之輪迴(第二輯) /N/
日1700-1730 藍海少女 /N/
六0930-1000 惡魔寶寶(第17-75集) /N/
日0930-1000 戰國英雄 /N/
日0015-0115 海賊王 /N/

冇巴打過咗嚟?

終於開，等左好耐

劉明
#3 乜水

歡迎
兩位係？

平時少出聲，見你在lihkg 開post就支持下 yup#

多謝
嗰邊冇乜人想轉場，惟有我嚟做開荒牛

支持，原來有關於粵語配音既post:o

舊嗰邊一直都有，呢邊就應該係第一個
你係

大家最近睇開邊套動畫/特攝？

大家好
第一次入嚟
大家鐘意邊位配音員？

你名嗰堆

有冇人有睇開Viu嘅決鬥大師？

多謝你

留名

唔好淨係留名喇，吹下水啦

我之前都可以算係佢fans

路過

唔緊要
一齊吹水

你宜家都係
日日同流液gay一齊丁

新壇新氣象，我已轉會

冇post講星夢學園?

冇啊
我冇睇，有睇嗰幫留守

但留守唔驚悶到慌咩

有追嗰邊post喎

唔係，只係你一講留守依個詞諗起首粵唱op

好似好正咁 支持下

唔係好似，直情係

HI

唔多識用

你都嚟
幫手推

樓主會長駐?

係度討論住星夢學園先 總會有同好

我冇退路
返去會畀人鏟上天花板 所以會長駐

兩邊走

咁依度就成為新天地既落腳地喇

你係嗰邊得罪左人

唔知呢到可以留到幾耐

唔係
只係嗰邊啲人唔多鍾意啲人過嚟

希望長做長有啦

唔知大家有冇睇寶石寵物六
個人覺得冇上輯咁好笑

冇錯
你有睇星夢？

有

只睇過日版，六偏重劇情，個人覺得拍得住第二季

鍾意邊個配音員配嘅角色?

阿lu既星羅

第二季Chloe
好似仲有黃紫嫻嘅莎菲

噉你要睇下粵配版喇 有唔少新人

多人都記唔到

好

呢套我淨係無恥葵有啲印象

維基幫到你

你好少睇蘿莉動畫

有一個負皮:o

係
唔多啱口味

但好多正嘢睇

我通常睇搞笑番多
同埋比較熱血嗰啲

但依家tvb好多蘿莉番好少你講既熱血野
不過星夢學園都有熱血角色

係呀
咪得火影嗰啲

前兩日火影做到叫返一至四代出嚟
有得聽李錦輪配初代 其餘三個都正

嘩
粵配post前期嘅巴打

涼神
下個post你開返啦

星夢apps

恭喜恭喜

超少人

始終新開，班黐線佬又冇嚟

同埋係我開post

杏芝

膠登方面都拜托你喇

冇上膠登

我好鍾意佢喺鉸剪狗嘅演出 好正
可惜退咗行

現在唔鐘意？

又唔係嘅
只係冇以前咁想聽
之前嗰套有喜歡的人我都有睇
印象中有場做得幾有感染力

多謝你支持

做乜要用呢個tone講嘢？

想睇粵語版嘅高校艦隊，可惜冇電視台會買嚟播

我可以申請膠登ac但唔知應該用第幾個post。。。

第一囉

？

冇嘢喇
近排睇開咩？

星夢學園

有得睇live

？？？

你又知冇?

唔識講，但幾肯定唔會買
當然，我都希望自己睇錯

邊有可能架

係囉
但講唔

Heidy

即刻諗起年頭有一排星期一至五重播寶石寵物五，星期六日就寵物小精靈

覺唔覺佢同張頌欣把聲好似

頭先終於睇到逆齡初戀嘅宣傳片

之前喺暑假免費台播咗收費台嘅網球Ace(網球優等生)，剪低咗其中一段精華

超似
個人覺得judy把聲鼻音重d, 實d
Heidy就虛d
好鍾意佢配妙雪兒
把聲柔得黎帶d弱氣

英雄所見樂瞳
張頌欣把聲會硬啲，好適合啲性格堅強嘅角色
凌晞就比較陰柔

張頌欣好正 佢把聲好有自信

紅秀麗
可惜冇得睇返

今日係閃電甚屈人
睇決鬥大師

得你一個支持"正太活動"?

係啩
我口味獨特

遲啲睇多次

我都有睇

有睇閃電十一人銀河

我都係！

點解會睇

原作開始睇

TVB睇
一睇就停唔到

我本身都有興趣
但見佢誇過足球小將咁多即刻冇晒心機

冇咗星期一至五嘅十二點動畫時間，好無聊

睇銀河只為係丁佢

呢個角色。。。一般啦

（個人意見）

邊個配㗎

架喇播個幾個香港配音員正

梗係啦

傍晚推post

閃電十一人銀河個瞬木好有意思，今集好睇

成個珀翠嘉咁

都定咗型噉樣

就快有返寵物小精靈做
係Rae同凌晞嘅fans記得留意

補返張圖

垃圾精靈寶可夢乂丫之睇乜撚野呀

寵物小精靈好睇

垃圾乂丫之
岩狗狗也不屌

留名，牙JOE根本唔認錯，扮可憐
唔想上高登

又有新成員

昕瑜痴漢

佢係嗰邊過嚟㗎

頭先上facebook，見到貓王終於喺game入面抽到自己配音嘅人馬座艾洛斯

今日嘅小丸子

音城星羅係咪HKG的音城星羅?

乜HKG都有人叫音城星羅

頭先套尋爸有蘿莉瑜

屌你老母
我MISS左呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

屌那星，福爾摩斯冇配音

係劇定電影

強國蘿莉

雖然唔睇電視好耐
Anyway 都入黎支持巴打

多謝

IQ246, 陳卓智配返佐藤隆太

有冇人睇緊j2既逆齡初戀

出咗去同人踢波
不過錄咗

Thanks

好似係劇

原來係電影

好像不錯
不過我都miss咗

原來你鍾意踢波

點解我一唔係嗰邊㳘生就咁猖狂

都幾鍾意㗎

慾求不滿
因為失去左你

其實你先gay

現充

噉都叫現充？

身敗名裂有雙重人格，見人講人話，見鬼講鬼話

唔知大家有冇睇過呢套？

仲乜無啦啦話人

依套高質
我追晒佢漫畫同動畫
好好睇
反而正傳冇乜點睇

雖然啲聖衣冇車田正美咁靚，但個故事好好多
可惜嘅係最精彩嘅雙子同獅子都冇出到動畫
不過講開又講，當年播嗰陣冇乜印象， 之後仲要去維基查返邊個配

因為你們背叛牙joe

雖然唔清楚你地係高登嘅事，但黎到依度應該和睦相處

唔回應喇
唔知佢真膠定假膠

點解你地咁鍾意改人啲表情ICON

呢個係bug嚟㗎

有啲咁嘅bug咩

ANDROID APPS BUG

都係睇yoyo嘅肥鳳過癮啲

原來係咁

iOS 都有

可能未遇到

就快有逆齡初戀

好期待

寶寵6第17集好崩

內容係咩？
冇記集數

緊接有火影
今集唔係啲常出嘅角色，千祈唔好錯過

播喇

樂於助人
btw, 米拿王子成日抽我莉莉安水

Rae唔鍾意咸濕佬

你講乜嘢？

就快火影

唔用錄影機再用擺上電腦cap圖

打多左個用

純粹想同大家講我即場睇緊

妄自菲薄你平時除左上網同踢波仲有乜野會做

打機囉
當然會留意配音嘢

之前路過有部扭蛋機，抽中咗隻柚麗嘉

吹氣公仔之嘛，送畀米拿啦

成晚瞓得兩個鐘，陣間仲要繼續
希望記得起身睇星夢

要聽肥婆present, 不了

聞肥婆啲屁

係咪得我一個睇緊？

莉莉安唔係吹氣公仔

點會唔係
一個冇自由意志，冇靈魂嘅軀殼

唔淮你咁話莉莉安

小明好得意

有冇人記得郭志權

點會冇

四驅戰士
前代技安
幽助
比達
金田一
西遊記旁白

難得

知道係邊個但冇乜聽過佢配

我有講錯咩？
應該係今輯最冇個性嘅角色

屌你劇透

咩咁難得？

嗱我本身就講緊個角色冇個性嘅啫

今日睇返噚日播嘅火影
好少可見李錦綸咁多對白
其實初代呢個角色都幾大變化，莊嚴同灰諧兩個極端
不過個人認為佢把聲本身幾好笑，所以出嚟效果唔錯

講起大胸萌通常都係「」
難得有野可以「 」

神鵰俠侶黃昕瑜配郭芙發嬲

都好耐世界下

我係超級比達呀

大家今日有冇睇寶寵

冇，俾你劇透唔想睇

扮乜嘢
你根就知道晒後面啲劇情扮畀我劇透

講開上集嘅IQ246，行兇嘅方法同新世紀福爾摩斯嘅A study in pink一樣

當然有

我要睇返錄影先

冇人

睇返兼up緊

黃昕瑜：楊過，我睇下你點身敗名裂

兩邊都冇人

嗰邊：每人推兩下
呢邊：我單推好多下
大家一齊推下啦

睇緊大波萌

做到邊

麥老師

準備去襄陽守城

講簽名，又炒冷飯

第一次守？

未去，楊過俾程英救

有得睇切西瓜

小霉講野都好信
小霉係天才，又有母幹
做乜都成功

求大空明震奶報天氣gif 圖

報天氣係鬼咩
啲特效會就報導員的

黐線訓練

強行搶鏡

viutv 套友夫日記

無端端賣bs廣告，唔通有得做

問定先
陣間應該有3D 唱歌跳舞
報天氣同唱歌跳舞有咩關係

好多二打六係出面排隊
慘，注定落選，輸俾大空明

唱得好難聽

不嬲都冇
你幾可見面試嗰陣會問啲同份工有關嘅嘢

聽日有我非常憎嘅閃電甚屈人

由星期五開始，我會回帶舊作

睇完你的名字

聽日就趁個學生妹行樓梯，問佢我地係咪見過面

唔好
我唔想後日喺報紙見到你

做乜呢兩日唔出聲呀?

發夢同個肥婆掉轉身體

妄自菲薄，幫我錄爆旋陀螺得唔得

我本身有錄開
如果冇咩意外應該錄到

歡迎
最近睇開咩？

有冇人睇大胸萌

小堇係藍絲帶

有呀
拍洗頭水廣告我是拒絕的

冇人幫大空明抱貓

冇人
個個都唔肯離開牙JOE

網球Ace
之後會up埋淨低嘅集數

惟有等我喺度share啲資源。吸引下啲人

?
有冇咩想睇?

飄速宅男

有冇錄到星夢學園3?

冇呀
下星期開始錄

而家開始兩台同步

得膠登冇post咋

太好啦

呢邊：各式討論
嗰邊：與配音員對話

嗰邊都係啫

689唔連任關我鬼事
條藍色野好礙眼

點解小優要著京都校服
藤原唔洗著星光校服

藤原羞怒樣，有冇cap 圖

勁舞團有TVB 配音

今日考試乜都未睇

應該今晚up逆齡初戀
聽日有得睇

又冇人
話時話beterc去日本？

去唔去都唔關你事啦

冇嘢搵嘢講啫

發展嘅穾然程度堪比武士法林明哥

死幣真係好膠

你最好del相

我get到喇

發生咩事？

100毛

影

你講張相有我個影？

畀人封鎖咗版權

我想聽返㗎啦啵

我想聽聲朋俱樂部

班幹事忙啫
架喇播就，真係唔知因咩事停

逆齡初戀畀人block，要上drive
因為太煩，我想知有冇人睇，如果冇就算

PK
XYZ正片錄唔晒，差一兩分鐘

返到屋企up 俾你

哇正

推

多謝
我研究過，要放上YouTube 的話要cut走火箭兵團嗰個位

妄生，點睇流液稀同劉奕希的關係

係咪fans嚟嗰名咁似

未肯定
除非證明到個blog係流液稀嘅
不過多數係㗎喇，見佢對劉奕希嘅態度

乜配音員都會上高登

有上㗎
係唔知有冇ac㗎啫

都幾有趣
但你好似同佢爭拗過

如月蓳

派膠

個爆旋陀螺我未check有冇事
夜啲check完再up
應該聽日晏晝有

本身衹係jot notes，不過唔想執，所以就噉post就算
星夢學園12月5日至12月9日

普通話當廣東話減少，仍然有
eg
換我吧->換我啦（=等我嚟）
沒救了->無救喇（=無得救）

執走「蝗語名詞」+常犯照搬日本漢字當在地化（自動批量轉換？），四不像，水平=高登蝗語特警=低

長期問題：
-翻譯員你砌字粒？（eg.意識係指自覺？後ろ見すぎかも->太多背住鏡頭？？？）
-有時：日文語序套落中文
-漢源詞+suru->動詞A+動詞B=多餘
-口稿文縐縐得嚟又唔係眞係formal

撻爺他田係乜撚？西班牙文反而讀得有少少路，Tarte tatin法文就完全鳩讀。
撻Q他條就有你份
silent e讀ə都有人會做，但變重音就太過份喇啩？查IPA好難委你咩？
「taat1・達/韃・爹/ten1/te1/den1/」全部都係可以接受嘅港式讀法

extra：
傍晚 pong4 man5；衍生 hin2 sang1
BUT
花園 faa1 jyun4？？
HTF is the standard？
跟教育局小學學習字詞表當「從俗」唔使變調？兩面不討好

以上內容於高登動漫台同步發放

啱啱用Google translate，原來有人揀西班牙文TTS讀Tarte tatin

認字特警

Beterc係噉㗎
有咩配音

大家以後唔好睇TVB
唔可以俾中共文化入侵

要睇就睇日文或英文字幕
如果睇唔明，一係你弱智，一係你岩岩從支那落黎

做乜?

deinterlace 有問題

唔係好明

畫面一快就咁

明白了
我冇辦法，因為唔識點係轉換檔案嗰陣開返段字幕出嚟
所以我係用vlc播嗰陣用fraps錄
出嚟就係噉

用fraps

以下唔係HDSUP教學，唔需要photoshop之類麻煩嘢
1. subtitle edit抽png(字幕唔啱位都ok嘅話就直接抽sup再跳去step 6)
2. project x 抽 idx+sub
3. bdsup2sub將idx+sub轉做xml+png
4. 將xml+png嘅png換成subtitle edit嘅png（請用批量改名程式改成一樣嘅檔名先）
5. bdsup2sub開xml 另存sup
6. 要內嵌嘅就喺avisynth script用vsfilter/xyvsfilter掛sup；內掛就轉檔後用mkvmerge加sup入去
7. 入轉檔程式

唔好問我 我唔係乜都知

唔係好識用

佢話找不到字幕

太耐冇內嵌，記錯咗，VSfilter入唔到PGS，要SupTitle先得
教學稍候

Subtitle Edit 步驟

如直接輸出SUP內嵌，請用BDSup2Sub resize做1080p再用Suptitle!!!!!!!
（mkv內掛保留為576p）

Subtitle Edit 直接輸出SUP嘅問題：

輸出PNG處理部份：

首先ProjectX載入TS檔作以下步驟

然後以BDSup2Sub作以下步驟

正常：

內嵌步驟
Avisynth 嘅script嘅參考

[code]
directshowsource("TS檔.ts", fps=25)

------此處加上你鍾意用嘅deinterlacing/IVTC filter----

LoadPlugin("SupTitle.dll檔案位置")
SupTitle("resize咗做1080p嘅sup檔案名.sup")

------如要resize，請在此處resize------
[/code]

將avs script放入MeGUI之類software 轉碼

第一步已fail

算啦，我試下用media player classic 播，然後cap
Up多集大家睇下點
都唔掂嘅冇字幕算

不過喺度都要多謝返beterc嘅教學

你用乜嘢錄，出嚟係乜嘢格式先？

眞係唔得嘅話，睇吓XMedia Recode認唔認到你個字幕，仲係唔得嘅話就可以用「HD VobSub 高清外掛字幕」嚟做，呢一個衹要ProjectX認到就得

呢個係身敗名裂畀我嘅(XYZ)

呢個係我平時錄嘅

兩者都load唔到

ProjectX我都有用過，一樣出唔到

情況就係噉

用smart cutter剪10秒嚟睇過
你嗰個我唔知，但身敗名裂嗰個唔似會出唔到

btw ， cap圖要用Mediainfo，你呢幅properties同冇cap冇分別

應該係projectX setting 問題
去pre setting -> subtitle

Set過
唔得

忽然諗起
你哋up咪仲好

好慘，啲細路囡玩aikatsu玩到入廠

source?

Fb條link去高登睇（好似係）

逃避現實

唔係囉
個Xmedia一編碼就即刻冇回應

Xmedia編碼係好難搞
我主要係想知個Xmedia裏面 subtitle嗰陣認唔認到DVB Subtitle？
仲有Mediainfo（MPC-HC/MPC-BE：右掣->內容->媒體資訊）又有冇DVB Subtitle？

Xmedia認到
Mediainfo都有DVB Subtitle

噉你都係用smart cutter cut十秒up上嚟先啦，睇下乜料
alternative 係有，不過會煩到你想死

變咗教學post

Subtitle edit係唔食個檔案，但ProjectX一啲問題都冇。卽係「HD VobSub 高清外掛字幕」唔會有問題。

至於如果唔想用photoshop嘅話，可以整一個得字幕嘅ts檔嚟餵Subtitle edit

下載ffmpeg，用呢段command：

ffmpeg -fix_sub_duration -i "輸入mts檔.mts" -map 0:s -scodec copy "輸出ts檔.ts"

再餵呢個ts畀Subtitle edit

---------------
另外，ProjectX輸出嘅idx+sub，請事先check吓時間軸啱唔啱，唔啱就喺BDsup2Sub 加delay

唔係tlc 黎咩

烈火魂

我做錯乜嘢？

唔好啩

double drive漫畫(香港中文版)單行本已出

唔好睇咩

預先為虹野夢宣傳

等beterc拯救

純粹唔鍾意BS

轉咗檔案名做英文字先

唔係真係因為呢種低級錯誤掛

改咗，唔得
不如你話我知要點打
假設我檔名abc

又話舞刀，點解最後又變舞扇

你係咪多手del咗個引號啊？
檔名要有 "" 包住喎

輸出到字幕喇
之後點嵌入條片

我係唔記得放入bin

我頭先產生到一個得字幕嘅ts檔案，之後用subedit轉咗一堆png，然後呢？

我上面講咗啦
我發現你連basic都冇，叫你用Avisynth 應該好困難，所以應該用ffmpeg好啲

(ProjectX出乜error都好，佢輸出到就得，唔使理佢)

ProjectX輸出嘅idx+sub，請事先check吓時間軸啱唔啱，唔啱就喺BDsup2Sub 加delay

內掛自己睇就用mkvmerge內掛，內嵌上youtube就用ffmpeg（或者上面提過嘅avisynth+MEGUI）

重複：內嵌嘅話要將字幕resize做1080p

ffmpeg 參考：（識搞嘅話可以自己改x264嘅setting）
（請使用有libx264嘅ffmpeg版本）

ffmpeg -i "mts檔名.mts" -i "SUP檔名.sup" -map 0:a -map -0:s -scodec copy -filter_complex "[0:v]yadif[v1];[v1][1:s]overlay[v2]" -map "[v2]" -vcodec libx264 -tune animation -crf 23 -refs 6 -me_method umh -subq 8 -trellis 2 -acodec copy "輸出mkv檔名.mkv"

又fail
再試

唔知點解project X成日停咗喺度

Beterc最後一個問題
字幕遲出要點搞
真係最後一個

bdsup2sub delay 負數得唔得？

幾個鐘後試

神鵰俠侶有張頌欣同羅杏芝(好似係)

總算搞掂（雖然字幕偏細）
請受小弟一拜

有呀芝咩？

仲未見有人去膠登開post嘅?

你囉

又係我

仲有其他人咩?

好嘢
啲字幕一擺完power director 剪就冇晒
正式宣布呢幾日做嘅嘢係哂心機

你想內嵌字幕？
用megui 啦

唔搞喇
其實呢度嘅人會自己錄
我都唔知整嚟自己做乜

老實，頂你唔順

你食屎啦

ffmpeg -i "mts檔名.mts" -i "SUP檔名.sup" -map 0:a -map -0:s -scodec copy -filter_complex "[0:v]yadif[v1];[v1][1:s]overlay[v2]" -map "[v2]" -vcodec libx264 -tune animation -crf 23 -refs 6 -me_method umh -subq 8 -trellis 2 -acodec copy "輸出mkv檔名.mkv"

你有冇RUN過呀？先唔講用威力導演係簡單問題複雜化，你抌個冇內嵌字幕嘅檔案入威力導演先會出個冇字幕嘅檔案

我見你九成唔識用Avisynth同MeGUI，已經step by step教㗎啦？唔好跳步得唔得？連個ffmpeg指令碼都寫埋畀你你都唔跟？？

我將我打嘅嘢RUN咗三次確定冇問題先畀你，你就連自己有冇內嵌都唔知？？？？？？？「總算搞掂」到底係搞掂乜嘢？？？？？？？？？？

呢個係我跟我畀你嘅步驟整出嚟嘅。如果佢入Powerdirector之後會冇字幕嘅話，我批個頭落嚟畀你當櫈坐

仲有，要cut片但冇後期加嘅話
一係就收費版smart cutter剪完個ts之後encode
一係就encode完之後用 MKVToolnix GUI cut開key frame位再將各個部份 append 返一齊
如果連聲都要re-encode嘅話仲可以用avisynth嘅Trim

仲有好多其他選擇，無需要用到影片編輯軟件

beterc所以我咪話唔搞囉
唔好話你覺煩，我自己都問到煩

你都有自己方法睇/錄啦，用唔著我
其實我最後都係純粹講返咩情況，冇任何想求救嘅意思

講真以我嘅低能電腦知識，做呢啲嘢根本就係勉強自己勉強人
搞咗成三曰兩夜，討論咗兩頁，大家都攰喇

好遺憾煩到你，煩到大家，我喺度向所有人道歉

渣ga

係吖
所以要認衰仔

而家問題係你根本就做漏step但係就話自己「搞掂」
寫晒步驟出嚟唔係愛嚟畀你跳step㗎大佬，跳完step仲要話自己「搞掂」？

根本唔關電唔電腦知識事，衹要識用鍵盤同滑鼠，逐句逐句照跟，連腦都唔使用就搞得掂。你有software出error我可以幫你睇，但你冇遇到error嘅話，我expect你一切步驟都做足晒。

偏偏你就見到有字幕出就當自己做完，大佬，你乜都唔做個mts檔都有字幕㗎啦？

是但啦
好對唔住

唔使對唔住
你問完我呢個可能比你更白痴既可以照跟黎試
而又唔使激到俾be大師質屎我食
多謝你

PS 因為要打上面句細字先發現一個問題
呢度應該用咩色先有粉字既效果
照用返粉紅色

或者我講得唔詳細，我解釋成件事一次

首先，我本來打算跟足，點知好快就有第一個問題－Project X死機，完全用唔到(原因不明）
於是我用ffmpeg出咗個理應跟時間嘅.ts字幕檔後（實則總係後啲），惟有跟手就用subtitle edit出個sup，再用bdsup2sub較啱時間出個sup

到呢度如果係用mkvmerge內掛係ok嘅，只係一用威力導演剪就冇咗字幕啫。但用以上方法擺落ffmpeg打指令內嵌，就會令字幕一開片就出現，出現喺啲未到正片理應冇字幕嘅廣告位。我試過幾次先放棄

唔知你滿唔滿意我嘅答案。不過就算你搵到問題我都要星期日先再試(你鍾意嘅可以講低）。我星期五六要考試，呢幾日為咗整嘢冇乜溫過

至於冇字幕問題，我諗住就噉up就算。反正有冇字幕分別不大，再唔係嘅就算囉唔up。本來我係想方便大家睇返。但其實大家都有錄，同埋再搞落去煩到大家就違反本意

原諒我真係乜都唔識，中間出現好多問題都唔識解決

都好嘅
祝你成功
P.S就算得咗都唔好淨係掛住up ￥黃啲片喎

Try this one

ffmpeg -i "輸入mts檔名.mts" -i "輸入sup檔名.sup" -map 0:a -map -0:s -scodec copy -filter_complex "[0:v]yadif[v1];[1:s]setpts=PTS+秒數/TB[s1];[v1][s1]overlay[v2]" -map "[v2]" -vcodec libx264 -tune animation -crf 23 -refs 6 -me_method umh -subq 8 -trellis 2 -acodec copy "輸出mkv檔名.mkv"

上面嘅秒數改為第一句開始秒數（如3.5代表三秒半）

仲有，projectx開到死機嘅話，你不如用project x開嗰個得字幕嘅ts檔

我懷疑你部腦唔夠RAM

so far我就冇試過呢樣嘢，以前2GB RAM同4GB RAM時期都冇事，而家8GB RAM更加冇可能有事

!!!!!!!!!!!!新方法!!!!!!!!!!!!

原來新版ffmpeg有新嘅function "scale2ref"去解決舊bug，卽係我上面用嘅workaround已經唔再需要

內嵌字幕衹需要mts檔就足夠，唔再需要抽字幕

ffmpeg -i "test.mts" -map 0:a -scodec copy -filter_complex "[0:v]yadif[v1];[0:s]setpts=PTS-1/TB[s];[s][v1]scale2ref=iw:ih[s1][v2];[v2][s1]overlay[v2]" -map "[v2]" -vcodec libx264 -tune animation -crf 23 -refs 6 -me_method umh -subq 8 -trellis 2 -acodec copy "direct hard.mkv"

setpts=PTS-1/TB 呢一句，我根據你所講subtitle edit抽嘅字幕會遲出所以提早一秒，如果實際唔係遲咗一秒嘅話請改其他數字

我好應該check吓ffmpeg有冇新功能先至教人，呢一點係我疏忽。始終我用嘅workaround係workaround上嘅workaround，太複雜。對唔住

唔記得改返啲檔名

ffmpeg -i "MTS檔名.mts" -map 0:a -scodec copy -filter_complex "[0:v]yadif[v1];[0:s]setpts=PTS-1/TB[s];[s][v1]scale2ref=iw:ih[s1][v2];[v2][s1]overlay[v3]" -map "[v3]" -vcodec libx264 -tune animation -crf 23 -refs 6 -me_method umh -subq 8 -trellis 2 -acodec copy "輸出MKV檔名.mkv"

字幕活動

完全睇唔明

其實我都係摸石頭過河

即係用我一開始錄嗰個mts檔？

係

睇星夢學園喇

小櫻咁多戲份ge

點解小霉搭飛機都著校服

點解小雅強調幾次校服裙好短
但大空明佢地都冇直接回應

大胸明已遺忘並木優

法網危情第二季有配音

好似搞掂咗
Be大師果然係Be大師

冇睇西片好耐喇

話時話，唔知￥最後有冇收到個蛋糕？

等我壓完放上lihkg同膠登

果然係做嘢嘅

有爆旋陀螺未

今晚

基本上beterc個方法係成功嘅，純粹係我個剪輯工具有問題先未剪到啫

又走數

咪up緊囉

本年度評價

附有同系列上年播嗰輯嘅排位，仲有少部份上年嘅節目攝空白位

如果Aikatsu III一直都頭十集嘅死樣嘅話，我隨時畀負分。有二個主角係資深配音員配嘅片，輸畀長期攞嚟做新仔練兵場嘅寶石寵物九條街，衰乜嘢大家心照。

另外，其實妖錶第一輯都有落唔少工夫，不過出嚟嘅效果唔多討好。

（唔知乜鬼三聖星第一集睇唔明發生咩事，所以唔評分）

唔明

係囉衰乜嘢?

上傳咗第二十集網球Ace喇
Rae嘅fans唔好錯過
當然要多謝Be大師詳盡同耐心嘅指導

TLC：恐龍童星 寶可夢大師

好在TLC以後都唔再上嚟

唉,難得今日放假睇唔到星夢學園

咪係
仲諗住錄嚟試up

原來妄自菲薄咁變態，跟蹤人返屋企
雖然我都試過 (跟蹤肥婆返屋企)

咁啱放學行同一條路咋

你仲癲

Beterc知唔知發生咩事?
我用完你嗰個command出咗個檔案之後，因為剪唔到所以用以下command再轉檔
ffmpeg -i "網球Ace - 21.mkv " -c:v libx264 -c:a ac3 -crf 20 -map 0:v:0 -map 0:a:0 "網球Ace - 21.avi"

噚晚仲ok點知今日就fail

個mkv後面多咗個空格

btw，如果個剪片軟件唔食嘅話，你大可以直接改做畀你個command，冇需要壓兩次。其實你衹需要將mkv改做avi。
而且壓完先知唔得都大可以
ffmpeg -i "?????.mkv" -map 0:v:0 -map 0:a:0 -vcodec copy -acodec copy "??????.mp4"

（斷估會食mp4啩？）

另外，咪鬼用powerdirector cut片，浪費電力同埋時間

直接改我之前已經試過，唔得，一定要再壓
我屋企淨係得power director 冇計

到底Power director有幾廢？ 你又係壓H.264 我又係壓H.264，可以一個食一個唔食

我冇呃你，你用mkvmerge split完再append埋一齊煩係煩啲，但一定快過等powerdirector output

係剪廣告、oped問題
我都知佢output 廢

我講緊用mkvmerge cut廣告同oped

得㗎咩？

舊版

新版

我試下

廣告位有冇可能唔係喺keyframe度

有，但係好偶然先會
如果係Livestream嘅話好多時都唔會係廣告位，一般自行壓製嘅話就係睇畫面同彩數
因為廣告同節目一般都唔會係連貫畫面，所以encoder多數會插新key frame（因為已經冇嘢可以再參考）。但係如果廣告前個畫面同間場畫面顏色接近，然後個廣告咁啱又黑色嘅話（TVB間場畫面有黑色fade in fade out）就會好濕滯

到底世界上仲有冇難題可以難到beterc㗎呢？

大把

衹係你而家問得嘅嘢多數都同粵配動畫有關，自己本身有接觸開先答到你。

你例下問其他嘢，我唔方會答到

答返你高登嗰段
我畢咗業，個電郵地址已經冇咗
同埋始終ac唔係我開，好應該畀返人

到底我可以打錯字錯到咩地步

畢咗業就ok嘅

身敗名裂呢？¥痴漢呢？

仲有涼神呢？

唔夠痴線佬推post

仲會up xyz

得我呢個半黐線同埋the mighty beterc，仲有你
三個

人類史上最垃圾、侮辱動畫兩個字既精靈寶可夢乂丫之up乜撚野呀

好奇一問，點解身敗名裂係高登要扮假膠，係呢度就正常

鹿島遊乃配得幾好喎
請問係邊個配?

邊套？

話說銀包爛咗，唔想買新，惟有用小學買落但未開封嘅

召喚身敗名裂巴打

紙箱戰機

梗係用星夢學園銀包啦

冇扮過，全部由心而發

咪何rae囉
Hard sell 得你

大家點睇？

女主角搵rae配好唔好？

羅杏芝好啲

動畫電影唔係通常揾明星配咩？

唔一定㗎

我冇意見
冇睇過

仲乜對xy咁大反應

冇事㗎

瑪農好鬼正

我小學邊會有星夢學園呀？

睇得星夢學園全部都係小妹妹

星夢學園手機game 唔小心賣咗張香澄夜空

有冇人會寫信俾配音員？

咁昜拎，當然打多啲賣多啲

你係呀叔

好似有黐線佬試過

有興趣可去高登追post

音城星羅係咪曹沖

你係咪嗰邊個曹沖？

唔係
乜嚟

唔係
點解覺得我係

認錯

因為大家都有開小馬post

膠登係始祖，Twilight個格式做得好好

新人留明

鴨免巧似要迫害5p字，典扇牙=.=

好事嚟

歡迎
例牌問：最近睇開咩？鍾意咩配音員？

星夢學園3
寶石寵物6
戀愛班長2

冇特定鍾意邊個

又多一個人留意緊蘿莉活動

請問星期六日有邊幾套有rae?

幾好呀
可以留意下決鬥大師

XYZ
陀螺
戰隊

仲有逆齡初戀

你最開心啦

做xyz喇
召喚￥痴漢

戰隊同劇管得好嚴，up唔到

根本成個行業都有問題

成行都係靠某部份人對自己份工，或者對作品嘅愛支撐住。一旦負責嘅人冇愛衹為搵兩餐，而又冇人做QC點住佢嚟做，而負責嗰個人冇本錢打天才波嘅話，就會出垃圾。

你睇下最近咁多事幹，就知道呢行其實冇乜實質QC可言，一係就出事之後內部其他人屌晒鬼想換人跟，一係就出事之後觀衆屌晒鬼投訴，一係就兩樣都係，一係就出事之後內部有口難言。最近妖怪手錶預告片單嘢仲驚動埋片商（不過片商自己本身做好QC就唔會搞出大頭佛），冇眼睇

呢個壇冇pm功能好麻煩

其實民間有唔少人有愛有時間
不過一係冇門路一係不屑幫手

rae搵爸爸

超緊張

老老豆豆一百毛個勁舞團廣告都算係咁
啲配音出哂黎 一堆回憶都出哂黎

播喇，逆齡初戀

雪白，張頌欣

直接施法就得

做人

摸頭

真白心臟有事

小堇有危機

黎先係咪會鍾意小堇

咩劇情

犀飛利

原來真白真係有事

會死

雪白畀一半咪得

各位點睇？

Rae

個女主咩性格先？

太好了
繼續傾柚子Chloe

賽莉娜去咗邊？ 呢度就嚟變咗Rae fans club㗎喇，快啲上水幫凌晞集氣啦

其實我都鍾意何寶珊

咁太一言堂喇

各位安好嗎？

安安

今晚又有火影

點解我又錄唔晒xyz

法網危情 明珠台片好難壓，而且見到網上有其他人share
決定放棄

黃昕瑜係法網危情配黑肉，冇黃淑芬咁好

冇毅力

我未嚟得切認佢把聲已經退行

be大師有冇教學網

邊方面難先？

MEGUI file indexer 已經error

佢唔會介紹教學網畀你
因為佢就係教學網

又準備上載￥痴漢日思夜想嘅xyz

吓…我從來都係直接掟個AVS入去就算㗎喇喎，File indexer除咗冇咁易炒script之外其實有咩優點？

我平時用file indexer 整avs script
點樣直接整script

手打囉，然後開player check效果，唔係點啊

用緊咩軟件?

做咩啫？

覆返beterc嗰邊：
工聯會嗰啲好似要高階班先有得埋咪
之前係好似普通上堂噉

利申：我聽講

星夢學園又用搭配

##fatc

睇黎高登果邊短期內都幾難理性討論配音

清泉post

一齊叫曹生、T生、流生過檔

問題係嗰面當事人使咗一大筆錢跟咗兩年得去過studio幾次，實習機會唔多，兼且入行無望。

去工聯會個興趣班雖然都係入行無望，但係起碼唔會咁谷氣又使一大筆錢。不過衹為入行唔為滿足求知慾嘅人又的確唔應該搵工聯會，因為好偶然先會有機會經呢啲興趣班入到行。

唔係你想我點答？

已經嚟咗啦

你做乜叫哈林大哥同庾澄慶？

都唔係嘅
鬥完一輪就會傾返

不過之前係度傾住先

好多人

我就兩樣都有
不過算啦，係難入行嘅
反而稿嗰面就大把機會

[black]不過會畀你鏟上天花版 [/black]

好在啲啦叫做

日笠有冇睇小學生女廚神？

Chloe已經完美融合川口春奈

當然黃玉娟都一樣

聽朝有xyz

祝用肥婆icon嘅人
身邊所有女性全部都係肥婆！！！
買美極買到破產！！！

見一次！
屌你十次老母！！

伯母，打擾了！

對於身邊冇女性嘅我嚟講，你呢招冇用喎
不遇你提醒咗我，我老母係肥婆嚟
你屌嗎？

其實我有少少興趣做導配但唔知點入行

冇
免費台播先睇啦

TBB長期請人，你可以試下
自由身就......

導配呢一個職位衹存在於TVB（外面配音公司唔同架構），所以唯一入行方法係TVB

邊個係曹生???

Beterc

個人覺得唔錯

乜料

身敗名裂搞成點？
有問題可以問 the mighty beterc

覺得你勁，漠拜中

吓，呢啲嘢唔係公開㗎咩？

yan wong痴漢因為冇人同佢傾yan wong同埋我成日提xyz已經走咗

仲等我開始睇思戀哭泣添

放棄，唔識手打script

點解lihkg冇星夢學園post

呢度是Rae fans club

求祈用 Directshowsource搭個Yadif兩行咪算數囉，唔使寫咁多嘢喎

甚至Yadif都唔打，如果Directshowsource係LAV decoder嘅話就直情用LAV啲hardware deinterlacer

唔得咁㗎

起碼我唔係先

我都唔係

冇問題
有唔同嘅支持者先係一個良好嘅討論帖

今日追番尋日集星夢學園，上一輯啲腦殘嘢又返嚟喇

冷空氣前線
暖空氣前線

個翻譯唔知係咪離地離到上外太空，所以先可以成日都寫得出呢啲日式中文

一道冷鋒正逐漸影響華南，天文台錄得氣溫介乎?至?度……

仲有春一番

今次真係要打pat pat

我發覺星期一至五4點左右有套講女仔做偶像幾好睇

🍤+ 🐻+♨=？

咩台？

81台
其中有個藍色頭髮女仔配得幾好

點解呢個討論區咁少floweRfAcE icon 用

唔好再理佢啲明知故問喇

唉，幫你唔到

身敗名裂巴打進度如何？

點解星夢學園要受到逼害
D卡又變dukatsu，份稿又垃圾到仆街

冇咩好傾囉，昕瑜BB係最完美，呢樣野好似阿媽係女人，山係石頭海係水，唔使成日提住下話?

PS 乂丫之宇宙第一垃圾，全個地球都知，你係要繼續食屎唔通唔俾你食咩

Xyz好睇

📺🏠

你老母個臭西仲好睇啦，全個地球都知

好對唔住

唉，咁都可以畀人鏟一鑊

已經習慣咗朝早瞓覺，下晝三四點起身

最完美的係

夠喇

話時話其實我唔係好明白之前妖怪手錶個預告有兩把聲即係點？

好新註冊

傻喱走了

???

Soleil Rising!!!!!!

咩嚟㗎啫？

今日果集

邊套先？

🍓++🚧=🌞

今日上載埋網球Ace22

東張西望想侮辱小霉
果個肥婆收皮啦

D卡真係有事

冇證據

連登影視台一條心屌柒鈴子
轉移視線

是咪海洋天使fatc

係，完全侮辱咗繪里香

屌佢老味

做乜鳩

仲未慣Lihkg，一時手殘未完就send左
是咪有人人格分裂/忘了轉ac

你好像對Xyz有些偏見 ，Xyz是不錯的東西噢

我係話你屌人嘅方式好似新註冊

好噁心

Beterc我想問mkvmerge剪嘢係咪可以細分到ms㗎？

冇意義，你入ms佢都衹會喺下一個keyframe位斬開

除非你剪聲唔係片

我係話你
做乜上面個回覆好似當事人咁無奈
但下面又好似食花生咁話好似新註冊

因為我人格分裂

聞說宇宙兄弟重播

有沒有rae?

維基

武士法林明哥神作
op都好好聽

有冇人知一之瀨楓美月同北大路櫻既figure有冇得散買

冇

咁唔訂啦

黐線戲
鍾意ed1

其實點解會有人覺得星夢學園今輯先開始配音出事？

明明上一輯 Gooner HKG 同我都已經講緊佢啲對白一嚿嚿，我當時都有恥笑過星夢學園個翻譯員科學知識接近零，但係好似冇人記得咁

甚至唔好講高登啦，其他地方一樣有人提過佢啲問題

不過上一封投訴信都仲未有回音我已經準備寫下一封投訴信

你唔挑起我條癮我都唔理你，你炒到咁甘之後再出啲明顯錯嘅嘢就受硬靶㗎喇，你好自為之啦

so far，到底要點先可以將「三段重」聽做「サンドイッチ」？

修訂、補充

Gay end
妄自gay薄=正義
流液gay=後藤先生

冇同流生講嘢好耐

分手？

點可以咁易放棄

黐線㗎咩

全美一叮魔法王有配音

睇返東張西望個毒卡事件好搞笑
雖然瑞記唔岩，但玲子啲對答好搞笑
八個月大既BB唔埋佢好似同件事冇直接關係
仲有話血癌惡化個嗰，但其實病情惡化有好多原因
總之個訪問好似搞到玲子班人係特登屈賠償咁

好想爆粗

做乜嘢？

影視台已經有人話個肥婆因為抽唔到好卡
於是屈瑞記

有冇咁狼呀

鎧武

根本就9唔答8
講緊卡，無啦啦講個八個月大BB做乜？

btw肥婆有人食？

Party石嘅作風

世界無奇不有

其實條收貨線定低啲係咪好啲？

已經好低㗎喇喎，得惡魔寶寶、登山少女同埋嗰兩套摟打片唔收貨
仲點低啊？

我想問下，ViuTV個重溫，聲道粒掣係幾時開始喺Edge以外嘅Browser 用到㗎？
我唔知嘅？

珊神係party石？

唔知喎

嘩你唔講我都唔知
睇睇先

係咩

祝各位聖誕快樂

聖誕快樂

祝平安夜愉快……

祝Rae聖誕快樂

好聽

Merry Xmas Rae

呢套是咩？

星光樂園

蜜瓜包妹妹既甜甜蜜蜜重拳

今晚逆齡初戀大結局 請大家支持！

又扮野

?

j緊逆齡初戀

逆齡初戀 rae 好正

真白真係好偉大

J die me

原來已經完

Rae世界第一

原來女醫明妃傳有凌欺
個角色好嗲好野蠻

好耐冇討論過佢喇

ffmpeg -i "Ace23.mts" -map 0:a -scodec copy -filter_complex "[0:v]yadif[v1];[0:s]setpts=PTS-1/TB[s];[s][v1]scale2ref=iw:ih[s1][v2];[v2][s1]overlay[v3]" -map "[v3]" -vcodec libx264 -tune animation -crf 23 -refs 6 -me_method umh -subq 8 -trellis 2 -acodec copy "Ace23.mkv"

beterc唔知點解我用上面轉出嚟嘅mkv冇咗字幕

黃色頭髮細細粒個女仔邊個配？

夠喇你

終於都明白當日￥痴漢點解會認錯莉莉安係￥配

而家有張頒欣配日本正太

甲蟲同甲由有咩分別

睇完亞爾斯蘭戰記
關令翹配達龍配得幾型

乜嘢係甲由？

嬌爺一向型

收到百合香做聖誕禮物

SHF?

邊個送先？

福圓薑茶=福圓杏杏？
現充又串毒撚

自己送自己

又大戰
唔好啩

噉都得呀

幾時有串過

今日好冷

希望tlc快啲黎

夜啲我會上載網球ace為大家送上溫暖

有山大王唔做過嚟做乜？

充滿能量了

咪成日聽佢妖言惑眾

千祈咪撚過黎

Chloe生日快樂
我永遠都會支持你架

生日快樂

Rae幾時生日

咪七月八囉

又唔可以噉講

Beterc失蹤
涼神同￥痴漢又一去不返

得三句對白

點解你咁熟

呢度有邊個

乜tlc依個會員好恐怖架

運動番嘅女主角係咁上下啦

昨日東張西望講配音員騙局

想開第七期

如果被選中 就可以同Rae做同事了

諗多咗喇
開先講啦

又冇人理又屈我現充

自爆?

網球Ace(網球優等生)第一季粵語配音版

有應你囉
但你的確係有嫌疑冇屈你

Beterc 、涼神、￥痴漢、身敗名裂、日笠
仲有啲小出聲嘅

好熱血

有幾熱血

現充唔上得粵配post?

冇咁講過

京吹2好撚正
TVB可唔可以快D播

岩岩睇曬東京地震8.0
好想喊

有冇咁誇

好想香港有電視台買競女
好正

珊神係邊個？

多謝收留

和Rae做同事到底是咩感覺

暫無資料

冇人可以話唔畀邊個入post，不過身敗名裂會點對你我控制唔到
但係你最好都係唔好曬幸福喇 講其他嘢ok嘅

你問下其他配音員

一定係每日七點返到tvb食住早餐等開工
晚晚ot到凌晨先捨得放工
紅日紅雨黑雨八號十號都偷偷地返工

viu不是有嗎？

有咩？

睇完星夢學園就聽到rae的花生動畫

viu 黃色個app

lihkg好似沒冇人討論星夢學園

Rae有沒有配呢套?

等你開

今日有時間會上載XYZ

你有冇錄星夢學園

未試可唔可以上載

面係人地俾 ，那就唔好怪我們不留手了

可以試下分享雲端

現唔現充其實有乜所謂

講定先，聽日出去倒數都係辣殺

由於TLC唔過黎，由我肩負毒撚怨婦式推post重任

聽住Rae倒數

有咩配音劇集/動畫有倒數環節
火箭倒數升空都okokok

睇tvb算了吧

妄自菲薄你有冇舊D既J2動畫

多數冇你要嗰啲
你想要？

靠你喇

我唔知大家有冇興趣睇返喎

呢度又有批鬥活動...

第一個批鬥你條肥仔

大家當然有

黐線佬

幾時推爆post
我經已想好標題了

代TLC 推post第一擊
今日搭南港島線，成班鐵路膠係度影影影唔知影乜春，又塞係個車頭

有好多情侶去海洋公園，有唔少柒頭皮都拖著條女，相反我咁型就一支公
咁多大陸人，排隊排成粒鐘先玩到一個機動遊戲，都有人心甘情願入去俾海洋公園呃錢

今晚再推第二擊

我好耐冇睇粵配動畫（星夢3都冇睇），受唔受我玩

你喜歡Rae嗎？

賀

追返進度先受
唉呀，唔記得你大把節目，大個囡囡約你出街，冇時間睇動畫

我想要東京殘響
咁你有冇錄Smile光美

受

想爭做版主

想在標題宣傳Rae
可不可以

時間夠喇，而家要加利息

咁冇喇

隨便

第二擊呢？

要什麼利息?
不明白

好複雜

2017年希望Rae配多幾套 越來越紅 身體健康 順順利利

有precure陪我倒數

毒

新一年改個名

新年快樂
新的一年也請各位多多指教
好想柚子蜜同我講新年快樂

咁能力即係乜野?

貴利，迫人破產

新年快樂

鐘意凌晞多d

冇野好睇唔睇大空明

大戰

諗住瞓晏覺點知瞓到第二朝
新年快樂，一月尾再見

代TLC 推post第二擊

我日玩夜玩 aikatsu photo on stage
都係抽唔到PR卡
某D走狗運的仆街次次都抽到PR
結果佢地愈玩愈高分
無論我技巧幾高都唔夠走狗運的仆街玩
走狗運o既仆街廢物不得好死！

冇啦
全部中招

邊個是凌晞
只是識Rae

唔好引發大戰唔該

可以賣石攞

冇所謂啦 兩個都係TVB走狗

駁唔到

自由身正

什麼是TVB走狗？

其實冇話邊個次等啲嘅

有，例如走狗運的恐龍童星

如果Rae做了咩事令大家唔滿意 請大家原諒她 求下各位唔好嬲她

美麗有罪

她的罪 由我來承受
要罵就罵我

如果在TVB工作會被指罵為「TVB走狗」的話
仍然留在TVB工作的她有呢種勇氣承受這惡名
這好值得尊重

TLC嘅分靈體

返落地球啦好嘛？

不要鬧Rae好不好？

我想跟何寶珊說句「加油」呀！她的壓力必然好大。

我係叫你兩個返落嚟地球

對！大家一齊支持Rae

Cut
當日個批鬥活動係你搞先嘅，仲好意思講

我只係跟從TLC路線

原來我錄過SD高達

由佢啦
TLC冇過到嚟，你就無謂再跟佢嗰套

仲有阿珊神大佬，唔好咁多幻想喇，踏實啲好

涼神走狗運，抽到小葵PR

TLC宜家都唔狙擊涼神啦

我也想跟何寶珊說說話。
希望她不要再對廖杏茵嬲嬲了
他們是好麻吉來的

呢下笑咗

紫悅=企鵝？

好彩我岩岩都抽到，走狗運

唔係
唔好殺錯良民

小心成手

企鵝

我G持企鵝的

鏗哥有男歌手銅獎

紫悅係馬唔係企鵝

僞毒坤 +死肥婆
正宗走狗運的仆街

小葵

唔該唔好再跟TLC果套

既然大家唔珍惜tlc
放棄tlc推post法

頭先聽心跳光美OST，好好聽
決定改光美名

Rae唱歌都好好聽的

我都唔知講乜好喇

最後修訂

agger

你之前唔係罵地平線㗎咩？都咁高分？

黃埔奇趣有隻雲寶擺喺門口

原來rae係我要做廚神配朱古力

係啊

學B大師捉錯字
岩岩開始捉，何來三連勝
三連星變三連勝

有冇巴絲有PRODUCE101 J2配音版嘅檔
有幾集未down到

嗰邊有自由身
厲害

我冇

佢係啲譯名發神經啫，一時自己譯，一時抄巴哈，可能仲抄過唔知邊度

講台詞嘅話好多套都炒粉，靠其他嘢拉分㗎咋

花道同成功之道 有咩分別

點解字幕出搭配，但對白講配搭

因為北話字幕

推一推

好似畀上載

全季最高質的一集

藍色頭髮個女仔配得幾好

無可否認，霧矢葵配得好好

原來叫霧矢葵 請問配音員是邊一位？

查字典唔該

適可而止啦好嘛？
再嚟就同煩膠冇分別㗎喇

講起嚟，走去抽搖滾少女蟹貨鎖匙扣啦，點知抽咗兩個，分別係trichronika嘅陪跑A同陪跑B，有冇可能咁橋啊？點睇都似出蠱惑啦
所以冇抽落去

謝絕起底

呢集冇歌唱所以少咗啲版權位
要試多啲唔同集數

原來嗰個就係你

難分眞與假

好睇

之前喺post講咗 喺Sanrio嘅官方精品店發現唔到希安嘅精品
到底Sanrio有冇心喺香港推銷希安 相信各位已經心中有數
HelloKitty同梳乎蛋咁好搵 自然唔理希安啦

日本sanrio官方舖都唔賣SB6啦

我之後再試up
正式開始定期上載再通知

男人老狗入呢啲地方，多數係買嘢畀女

你呢句有好多種解讀方法

冇所不包

你想講涼神係現充？

我唔知喎

有咩講清楚得唔得

涼神係唔係現充無從考究，但他100%係厹

成小姐 fans ! 配姐姐又得妹妹又得！

留返啲空間畀大家

成小姐
把聲聽落好舒服

想聽多d佢
把聲特別，好易認，做d cool cool地又有時怕怕羞羞既聲好好聽

咩解讀嚟?

我都鍾意成小姐

狂賀，欣宜又攞獎

我比較鍾意佢做啲講嘢溫柔嗰啲，譬如話魔王大人嗰個

今晚嘗試up xyz

發覺涼神已經放棄膠登

冇人啩 （呢度都唔多

冇痴線佬推post

依度都多人，你睇下不知不覺就推晒post

睇審死官，好似有曾秀清

開咗新post

阿清有唔少電影配音

有嘅
珊神

點解咁多正皮？

有冇人想開新post